Jürri Männart kaebab kohto ees et temma einna kuhi on ärra warastud ja Jurri Engelbärg Sikelti walla mees on ärra warastanud Ja Jürri Engelbärg sai kohto ette kutsudud ja järel küssidud kas temma on warastanud ja temma ütleb et temma on ostnud need heinad Kaie Molents kääst ja Kai sai kohto ette kutsudud ja Kai ütleb et temma on müinud omma heinad mis minnewa sükise temal sadudese ollid jänud,agga mittu heinna kuhja,ja Jurri Engelbärg on selle Kuhja sinna kõrwa ärra tonud.ja Kai tunistab kohto ees et temma on tahtnud kül näitamma minna agga Jürri ei olla Kaie tahtnud kassa wõtta et temma iss peab kül teadma kus kohas need heinad olla ja kohos küsib Jurri kaast kas se on tõssi ja Jürri ütleb et see on tõssi ja siis kohos üttleb miks sinno siis ei wõtnud Kaie kasamitte ja temma ei wõinud enam tagasi aiada et temma ei olle warastanud ja need heinad saawd kohto ees järel arwadud et see kuhi kaheksa kümend lesikast suur on ja saab temmal heinad maksma pandud nelli Rubla kaheksa küment kobig ja trahwi sai sinna juur kaks Rubla mõistedud Ja Jürri Engelbärg maksis heinad ja trahwi wälja ja kaks Rubla saai walla Laekasse pandud
Allo walla Kirjudaia Mart Kerdi
Pea kohto mees Jaan Tiirman +++,kõrwa mehed Mihkel Wikbark +++,Mart Riddebah +++
